% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: yes, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: yes, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
\useproflyclib{piton}
\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\setmonofont{Fira Mono}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage{cp-preambule}
\usepackage{vectorlogos}
\GenMacroLogoVect{\logopythonvect}{python}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[%
classe=BTS SIO1,matiere={[U2]},typedoc=TP~,numdoc=03,mois=Avril,titre={TP03.TABLEAUX Correction}]

%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
%fancy
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}
\urlstyle{same}
\usetikzlibrary{shapes}

\begin{document}

\begin{python}
from random import randint
def grattgratt() :
	gratt = [randint(1,5) for i in range(5)]
	print(f"Votre tirage est {gratt}")
	gain = 0
	if sum(gratt)%2 == 0 :
		gain = gain + 1
		print("Cool : 1€ pour la somme paire !")
	if max(gratt) <= 2 :
		gain = gain + 2
		print("Cool : 2€ pour le maximum !")
	for i in range(1, 6) :
		if gratt.count(i) >= 3 :
			gain = gain + 5
			print(f"Cool : 5€ pour le triple {i} !")
	if gain == 0 :
		print("Vous ne gagnez rien...")
	else :
		print(f"Vous gagnez donc {gain}€")
	print("Voulez-vous recommencer [o/n] : o")
	gratt = [randint(1,5) for i in range(5)]
	print(f"Votre tirage est {gratt}")
	gain = 0
	if sum(gratt)%2 == 0 :
		gain = gain + 1
		print("Cool : 1€ pour la somme paire !")
	if max(gratt) <= 2 :
		gain = gain + 2
		print("Cool : 2€ pour le maximum !")
	for i in range(1, 6) :
		if gratt.count(i) >= 3 :
			gain = gain + 5
			print(f"Cool : 5€ pour le triple {i} !")
	if gain == 0 :
		print("Vous ne gagnez rien...")
	else :
		print(f"Vous gagnez donc {gain}€")
	print("Voulez-vous recommencer [o/n] : o")
	gratt = [randint(1,5) for i in range(5)]
	print(f"Votre tirage est {gratt}")
	gain = 0
	if sum(gratt)%2 == 0 :
		gain = gain + 1
		print("Cool : 1€ pour la somme paire !")
	if max(gratt) <= 2 :
		gain = gain + 2
		print("Cool : 2€ pour le maximum !")
	for i in range(1, 6) :
		if gratt.count(i) >= 3 :
			gain = gain + 5
			print(f"Cool : 5€ pour le triple {i} !")
	if gain == 0 :
		print("Vous ne gagnez rien...")
	else :
		print(f"Vous gagnez donc {gain}€")
	print("Voulez-vous recommencer [o/n] : o")
	gratt = [2, 2, 2, 2, 2]
	print(f"Votre tirage est {gratt}")
	gain = 0
	if sum(gratt)%2 == 0 :
		gain = gain + 1
	print("Cool : 1€ pour la somme paire !")
	if max(gratt) <= 2 :
		gain = gain + 2
		print("Cool : 2€ pour le maximum !")
	for i in range(1, 6) :
		if gratt.count(i) >= 3 :
			gain = gain + 5
			print(f"Cool : 5€ pour le triple {i} !")
	if gain == 0 :
		print("Vous ne gagnez rien...")
	else :
		print(f"Vous gagnez donc {gain}€")
	print("Voulez-vous recommencer [o/n] : n")
\end{python}

\pagestyle{fancy}

\part{TP03 - Un petit jeu (Correction)}

On peut proposer l'algorithme suivant :

\begin{PitonThonnyEditor}<NomFichier=tp03.py>[center]{\linewidth}
#on importe la fonction randint
from random import randint

def grattgratt() :
	#la variable choix pour recommencer
	choix = "o"
	#la boucle
	while choix == "o" :
		#on crée la liste aléatoire, et on l'affiche
		gratt = [randint(1,5) for i in range(5)]
		print(f"Votre tirage est {gratt}")
		#on intialise le gain
		gain = 0
		#si la somme est paire (version automatique)
		if sum(gratt)%2 == 0 :
			gain = gain + 1
			print("Cool : 1€ pour la somme paire !")
		#si le maximum est 2
		if max(gratt) <= 2 :
			gain = gain + 2
			print("Cool : 2€ pour le maximum !")
		#on regarde si il existe des triples
		for i in range(1, 6) :
			if gratt.count(i) >= 3 :
				gain = gain + 5
				print(f"Cool : 5€ pour le triple {i} !")
		#analyse du gain
		if gain == 0 :
			print("Vous ne gagnez rien...")
		else :
			print(f"Vous gagnez donc {gain}€")
		#la phrase pour recommencer
		choix  = input("Voulez-vous recommencer [o/n] : ")
\end{PitonThonnyEditor}

\begin{PitonThonnyConsole}[center]{\linewidth}
grattgratt()
\end{PitonThonnyConsole}

\begin{Centrage}
	\includegraphics[height=\dimexpr\pagegoal-\pagetotal\relax]{dm04_pythonconding}
\end{Centrage}

\end{document}